大家 coding 上做過或見過咩on9野

話說今日要寫個 accordion UI component

咁我就
each( list, item => item.onPress(event => {
each( list, item => item.collapse(true) );
item.collapse(false);
})
// performance 勁差

但其實只要
let expandedItem;
each( list, item => item.onPress(event => {
expandedItem && expandedItem.collapse(true);
item.collapse(false);
expandedItem = item;
})
// 即刻順返曬

將0 打左做o

唔知有Emmet存在, 逐粒字打HTML/CSS code打咗十幾廿年!

I->l

; ⬅️開頭學Java成日打漏

你唔講我真心唔知
我到依家仲係逐粒字打

自從用咗Emmet, 打HTML/CSS快咗起碼幾十倍!

php 成日冇打個$

以前叫zen coding

有人寫個 loop 做減數嚟搵餘數

將一段近百幾行嘅 sqlmap copy and paste, 目的只不過係將其中一個 where clause 上手 hardcode 嘅 condition value 轉做另一個 hardcode value, e.g. 原先 where […] and recty = 'J' […] 佢 copy 咗個 where […] and recty = 'F' […]

嚮人地 server web service query 番嚟嘅過百條 result 無做 cache, local ui grid paging 只會 display 20 條 record, 於是 user next page 要再 query 過等嗰百條 results 再番嚟

comment記得落呢個

Emmet

有時過一段時間後望返自己 d code
都會唔明點解自由諗到咁做

追唔同既language
Framework 學完又學，永無止境

玩屎(Sorry, 應該係俾C玩! )時成日以為ordinary variables(做乜都得)同pointer variables(多多限制)地位平等, 亂咁溝埋嚟用玩死自己! 但明知後者只係奴隸, 地位極之低微; 只能擁有address, 不能擁有object(指住就得, 類似帶位咁囉!), 同其他奴隸(或者奴隸公廁void *)玩互換身份尚且OK, 但就唔俾交配(i.e. addition of pointers is strictly prohibited), 賤過地底泥![variables一經烙印做咗pointers, 就成世都係奴隸, 服務ordinary variables]

寫佐 While 1 loop
未存檔就run

結果按power制五秒熄機

Jm9?

呻下啫, 做乜勁?!

php string . 成日當左java + 咁用

php syntax

PHP有樣好, 同jQuery一樣, official documentation執得好好, 唔似好多JS framework咁散修修!

php inbuilt function naming 真係無 convention / standard 可言